# Ecoleta (Nome do Sistema)

### 🌱 Seu marketplace de coleta de resíduos. Ajudamos pessoas a encontrarem pontos de coleta de forma eficiente. 💚 (Breve descrição do objetivo do projeto)
___

![Static Badge](https://img.shields.io/badge/Versão_do_Ruby-3.1.3-CC342D?logo=ruby&logoColor=CC342D)
![Static Badge](https://img.shields.io/badge/Versão_do_Java-3.1.3-CC342D?logo=openjdk&logoColor=white)
![Static Badge](https://img.shields.io/badge/Versão_do_Rails-6.0.3.2-CC0000?logo=ruby-on-rails&logoColor=CC0000)
![Static Badge](https://img.shields.io/badge/Versão_do_Bundler-4.6.3-E9573F?logo=rubygems)
___

Status do projeto
🚧 Concluído 🚀 🚧

## 🗂️ Tabela de conteúdos
   * [Sobre o sistema](#-sobre-o-sistema)
   * [Funcionalidades](#-funcionalidades)
   * [Layout](#-layout)
     * [Mobile](#mobile)
     * [Web](#web)
   * [Como executar o projeto](#-como-executar-o-projeto)
     * [Pré-requisitos](#pré-requisitos)
     * [Rodando o Backend (servidor)](#user-content--rodando-o-backend-servidor)
     * [Rodando a aplicação web (Frontend)](#user-content--rodando-a-aplicação-web-frontend)
   * [Tecnologias](#-tecnologias)
     * [WebSite](#user-content-website--react----typescript)
     * [Server](#user-content-server--nodejs----typescript)
     * [Mobile](#user-content-mobile--react-native----typescript)
   * [Contribuidores](#-contribuidores)
   * [Como contribuir no projeto](#-como-contribuir-no-projeto)
   * [Licença](#user-content--licença)

## 💻 Sobre o sistema

Ecoleta - é uma forma de conectar empresas e entidades de coleta de resíduos orgânicos e inorgânicos as pessoas que precisam descartar seus resíduos de maneira ecológica.


Projeto desenvolvido durante a **NLW - Next Level Week** oferecida pela [Rocketseat](https://blog.rocketseat.com.br/primeira-next-level-week/).
O NLW é uma experiência online com muito conteúdo prático, desafios e hacks onde o conteúdo fica disponível durante uma semana.

---

## ⚙️ Funcionalidades

- [x] Empresas ou entidades podem se cadastrar na plataforma web enviando:
  - [x] uma imagem do ponto de coleta
  - [x] nome da entidade, email e whatsapp
  - [x] e o endereço para que ele possa aparecer no mapa
  - [x] além de selecionar um ou mais ítens de coleta: 
    - lâmpadas
    - pilhas e baterias
    - papéis e papelão
    - resíduos eletrônicos
    - resíduos orgânicos
    - óleo de cozinha

- [x] Os usuários tem acesso ao aplicativo móvel, onde podem:
  - [x] navegar pelo mapa para ver as instituições cadastradas
  - [x] entrar em contato com a entidade através do E-mail ou do WhatsApp

---

## 🎨 Layout (Remover?)

O layout da aplicação está disponível no Figma:

<a href="https://www.figma.com/file/1SxgOMojOB2zYT0Mdk28lB/Ecoleta?node-id=136%3A546">
  <img alt="Made by tgmarinho" src="https://img.shields.io/badge/Acessar%20Layout%20-Figma-%2304D361">
</a>


### Mobile

<p align="center">
  <img alt="NextLevelWeek" title="#NextLevelWeek" src="./assets/home-mobile.png" width="200px">

  <img alt="NextLevelWeek" title="#NextLevelWeek" src="./assets/detalhes-mobile.svg" width="200px">
</p>

### Web

<p align="center" style="display: flex; align-items: flex-start; justify-content: center;">
  <img alt="NextLevelWeek" title="#NextLevelWeek" src="./assets/web.svg" width="400px">

  <img alt="NextLevelWeek" title="#NextLevelWeek" src="./assets/sucesso-web.svg" width="400px">
</p>

---

## 🚀 Como executar o projeto

Este projeto é divido em três partes:
1. Backend (pasta server) 
2. Frontend (pasta web)
3. Mobile (pasta mobile)

💡Tanto o Frontend quanto o Mobile precisam que o Backend esteja sendo executado para funcionar.

### Pré-requisitos

Antes de começar, você vai precisar ter instalado em sua máquina as seguintes ferramentas:
[Git](https://git-scm.com), [Node.js](https://nodejs.org/en/). 
Além disto é bom ter um editor para trabalhar com o código como [VSCode](https://code.visualstudio.com/)

#### 🎲 Rodando o Backend (servidor)

```bash

# Clone este repositório
$ git clone git@github.com:tgmarinho/README-ecoleta.git

# Acesse a pasta do projeto no terminal/cmd
$ cd README-ecoleta

# Vá para a pasta server
$ cd server

# Instale as dependências
$ npm install

# Execute a aplicação em modo de desenvolvimento
$ npm run dev:server

# O servidor inciará na porta:3333 - acesse http://localhost:3333 

```
___
#### 🧭 Rodando a aplicação web (Frontend)

```bash

# Clone este repositório
$ git clone git@github.com:tgmarinho/README-ecoleta.git

# Acesse a pasta do projeto no seu terminal/cmd
$ cd README-ecoleta

# Vá para a pasta da aplicação Front End
$ cd web

# Instale as dependências
$ npm install

# Execute a aplicação em modo de desenvolvimento
$ npm run start

# A aplicação será aberta na porta:3000 - acesse http://localhost:3000

```

---

## 🛠 Tecnologias

As seguintes ferramentas foram usadas na construção do projeto:

#### **Website**  ([React](https://reactjs.org/)  +  [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/))

-   **[React Router Dom](https://github.com/ReactTraining/react-router/tree/master/packages/react-router-dom)**
-   **[React Icons](https://react-icons.github.io/react-icons/)**
-   **[Axios](https://github.com/axios/axios)**
-   **[Leaflet](https://react-leaflet.js.org/en/)**
-   **[React Leaflet](https://react-leaflet.js.org/)**
-   **[React Dropzone](https://github.com/react-dropzone/react-dropzone)**

> Veja o arquivo  [package.json](https://github.com/tgmarinho/README-ecoleta/blob/master/web/package.json)

#### [](https://github.com/tgmarinho/Ecoleta#server-nodejs--typescript)**Server**  ([NodeJS](https://nodejs.org/en/)  +  [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/))

-   **[Express](https://expressjs.com/)**
-   **[CORS](https://expressjs.com/en/resources/middleware/cors.html)**
-   **[KnexJS](http://knexjs.org/)**
-   **[SQLite](https://github.com/mapbox/node-sqlite3)**
-   **[ts-node](https://github.com/TypeStrong/ts-node)**
-   **[dotENV](https://github.com/motdotla/dotenv)**
-   **[Multer](https://github.com/expressjs/multer)**
-   **[Celebrate](https://github.com/arb/celebrate)**
-   **[Joi](https://github.com/hapijs/joi)**

> Veja o arquivo  [package.json](https://github.com/tgmarinho/README-ecoleta/blob/master/server/package.json)

#### [](https://github.com/tgmarinho/Ecoleta#mobile-react-native--typescript)**Mobile**  ([React Native](http://www.reactnative.com/)  +  [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/))

-   **[Expo](https://expo.io/)**
-   **[Expo Google Fonts](https://github.com/expo/google-fonts)**
-   **[React Navigation](https://reactnavigation.org/)**
-   **[React Native Maps](https://github.com/react-native-community/react-native-maps)**
-   **[Expo Constants](https://docs.expo.io/versions/latest/sdk/constants/)**
-   **[React Native SVG](https://github.com/react-native-community/react-native-svg)**
-   **[Axios](https://github.com/axios/axios)**
-   **[Expo Location](https://docs.expo.io/versions/latest/sdk/location/)**
-   **[Expo Mail Composer](https://docs.expo.io/versions/latest/sdk/mail-composer/)**

> Veja o arquivo  [package.json](https://github.com/tgmarinho/README-ecoleta/blob/master/mobile/package.json)

#### [](https://github.com/tgmarinho/Ecoleta#utilit%C3%A1rios)**Utilitários**

-   Protótipo:  **[Figma](https://www.figma.com/)**  →  **[Protótipo (Ecoleta)](https://www.figma.com/file/1SxgOMojOB2zYT0Mdk28lB/Ecoleta)**
-   API:  **[IBGE API](https://servicodados.ibge.gov.br/api/docs/localidades?versao=1)**  →  **[API de UFs](https://servicodados.ibge.gov.br/api/docs/localidades?versao=1#api-UFs-estadosGet)**,  **[API de Municípios](https://servicodados.ibge.gov.br/api/docs/localidades?versao=1#api-Municipios-estadosUFMunicipiosGet)**
-   Maps:  **[Leaflet](https://react-leaflet.js.org/en/)**
-   Editor:  **[Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)**  → Extensions:  **[SQLite](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=alexcvzz.vscode-sqlite)**
-   Markdown:  **[StackEdit](https://stackedit.io/)**,  **[Markdown Emoji](https://gist.github.com/rxaviers/7360908)**
-   Commit Conventional:  **[Commitlint](https://github.com/conventional-changelog/commitlint)**
-   Teste de API:  **[Insomnia](https://insomnia.rest/)**
-   Ícones:  **[Feather Icons](https://feathericons.com/)**,  **[Font Awesome](https://fontawesome.com/)**
-   Fontes:  **[Ubuntu](https://fonts.google.com/specimen/Ubuntu)**,  **[Roboto](https://fonts.google.com/specimen/Roboto)**


---

## 👨‍💻 Contribuidores (Remover?)

💜 Um super thanks 👏 para essa galera que fez esse produto sair do campo da ideia e entrar nas lojas de aplicativos :)

<table>
  <tr>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/2254731?s=400&u=0ba16a79456c2f250e7579cb388fa18c5c2d7d65&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Diego Fernandes</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">👨‍🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/4669899?s=460&u=806503605676192b5d0c363e4490e13d8127ed64&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Cleiton Souza</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">👨‍🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/861751?s=460&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Robson Marques</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">👨‍🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/16831337?s=460&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Claudio Orlandi</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/37725197?s=460&u=446439436524c37f66e41f35b607dbb70358d5e4&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Vinícios Fraga</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/26551306?s=460&u=18446655ccae6c2a29eb177a104ecf32f029aa3a&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Hugo Duarte</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a>  <a href="https://blog.rocketseat.com.br/" title="Blog">🌐</a></td>
    
  </tr>
  <tr>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/39345247?s=460&u=cdff2624a327a43e2765112a54e966a06eac6d79&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Joseph Oliveira</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/10366880?s=460&u=59e93e1752e9d2ece4b7d8e129d60caba9c94207&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Guilherme Rodz</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/6643122?s=460&u=1e9e1f04b76fb5374e6a041f5e41dce83f3b5d92&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Mayk Brito</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/7268910?s=460&u=0b5d9df4232e70fa66ea9f130fad4260378323de&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>João Paulo</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/14251143?s=460&u=340ed1d854bbacc22b9a3210a18a1f589a28bc40&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Luke Morales</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
     <td align="center"><a href="https://rocketseat.com.br"><img style="border-radius: 50%;" src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/5151405?s=460&u=1dbcf0e89087c2dc902d3331b90e532db1543d2b&v=4" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Luiz Batanero</b></sub></a><br /><a href="https://rocketseat.com.br/" title="Rocketseat">🚀</a></td>
    
  </tr>
</table>

## 💪 Como contribuir no projeto (Remover Ou Substituir por uma Política de Branches?)

1. Faça um **fork** do projeto.
2. Crie uma nova branch com as suas alterações: `git checkout -b my-feature`
3. Salve as alterações e crie uma mensagem de commit contando o que você fez: `git commit -m "feature: My new feature"`
4. Envie as suas alterações: `git push origin my-feature`
> Caso tenha alguma dúvida confira este [guia de como contribuir no GitHub](./CONTRIBUTING.md)
---

## 📝 Licença (Remover?)

Este projeto esta sobe a licença [MIT](./LICENSE).

Feito com ❤️ por Thiago Marinho 👋🏽 [Entre em contato!](https://www.linkedin.com/in/tgmarinho/)